\documentclass{article}

\include{graphicx}
\begin{document}
\section{Sigfox}
Voor de verbinding met het Sigfox netwerk zal zoals eerder behandeld de WSSFM10R1 module gebruikt worden van het merk Wisol. De module krijgt via de UART zijn AT-commands binnen en zal dan op zijn beurt wanneer dit in \'e\'en van de commando's is aangegeven de data verzenden naar de sigfox backend.
\paragraph{}
Aan het Sigfox netwerk zitten een aantal restricties vast, het is namelijk zo dat er alleen 1\% van de dag berichten verzonden mogen worden met een maximale grootte van 12 bytes, waarvan iedere byte uit 8 bits zal bestaan. In dit geval zijn er 4 onderdelen die verzonden moeten worden, waarvan er \'e\'en optioneel is. In een te verzenden bericht bevindt zich de definitieve beslissing of er wel of geen auto gedetecteerd is, de waarde van Sensor 1, de waarde van Sensor 2 en de omgevingstemperatuur (optioneel). Het bericht zal als volgt opgedeeld worden:

\begin{table}[ht]
\centering
\begin{tabular}{llllllllllll}
0             & 1        & 2        & 3           & 4 & 5 & 6 & 7 & 8 & 9 & 10 & 11 \\ \hline
Auto detectie & Sensor 1 & Sensor 2 & Temp (Opt.) & - & - & - & - & - & - & -  & - 
\end{tabular}
\end{table}

In de datasheet van de WSSFM10R1 is een reference design te vinden, waarin staat welke randcomponenten op welke plaats moeten. Omdat dit door de fabrikant aangeraden wordt, zal de te realiseren schakeling exact hetzelfde zijn.

\break
 
	\begin{figure}[ht]
	\centering
		\includegraphics[scale=0.5]{sigfox.png}
		\caption{WSSFM10R1 schakeling}
		\label{fig:Discharge_batteries}
	\end{figure}
	
In bovenstaande afbeelding is de schakeling te zien voor de Sigfox module. In het reference design stond dat er een tweetal decoupling capacitors nodig zijn van 10uF en 100nF, ook moet voor de RST pin een pull-up weerstand aanwezig zijn. In dit geval is dat een weerstand van 100K. Daarbij hoort ook nog een extra condensator van 100nF. Voor de in de testfase van het uiteindelijke PCB zijn een aantal LED's aanwezig. Twee van de LED's dienen voor het aangeven van de werking van de module (CPU LED) waarvan de RADIO LED dient voor het weergeven van de connectie. Verder zitten er ook nog twee LED's in de schakeling die dienen voor het visualiseren van de UART communicatie over de RX en TX pinnen. Voor de UART communicatie is het nodig om pull-up weerstanden te gebruiken, deze worden gerealiseerd aan de kant van de microcontroller.

\break

Als belangrijkste van de Sigfox module is er een antenne aanwezig. In dit geval is de antenne connectie opgesplitst in twee delen, waarvan \'e\'en ufl connector en \'e\'en PCB antenne. De ufl connector is nodig om ervoor te zorgen dat de uiteindelijke PCB antenne doorgemeten kan worden door de Vector Network Analyzer. In de traces van deze onderdelen zit een 0 Ohm weerstand in serie om ervoor te zorgen dat verschillende antennes gebruikt kunnen worden(kiezen tussen de twee aansluitingen). Het programma van de Vector Network Analyzer zal de PCB antenne doormeten en het volgende uitrekenen:

	\begin{figure}[ht]
	\centering
		\includegraphics[scale=0.5]{PI}
		\caption{Pi network}
		\label{fig:Discharge_batteries}
	\end{figure}
 
In bovenstaande afbeelding is de schakeling te zien die ervoor zorgt dat de impedantie van de traces naar de PCB antenne op 50 Ohm gehouden worden. Het programma rekent de waardes van deze componenten uit, vandaar dat deze in de huidige schakeling nog onbekend zijn. De uiteindelijke PCB antenne zal tevens aan de hand van een reference design gemaakt worden. 
	\begin{figure}[ht]
	\centering
		\includegraphics[scale=0.5]{antenne}
		\caption{PCB antenne}
		\label{fig:Discharge_batteries}
	\end{figure}
In feit is dit een helical antenne alleen is deze gerealiseerd door steeds van layer te wisselen door middel van via's
\end{document}